[
    {
        "question": "Что означает слово 'waste of time'?",
        "options": [
            "a) Бесполезная трата времени",
            "b) Увлекательное занятие",
            "c) Важное задание",
            "d) Полезное использование времени"
        ],
        "correct_answer": "a) Бесполезная трата времени"
    },
    {
        "question": "Как переводится слово 'angry'?",
        "options": [
            "a) Спокойный",
            "b) Огорченный",
            "c) Рассерженный",
            "d) Тревожный"
        ],
        "correct_answer": "c) Рассерженный"
    },
    {
        "question": "Что означает слово 'boring'?",
        "options": [
            "a) Интересный",
            "b) Утомительный",
            "c) Веселый",
            "d) Странный"
        ],
        "correct_answer": "b) Утомительный"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'broadcast'?",
        "options": [
            "a) Телевизионная передача",
            "b) Радиоактивное излучение",
            "c) Электронная почта",
            "d) Интернет-трансляция"
        ],
        "correct_answer": "a) Телевизионная передача"
    },
    {
        "question": "Что означает слово 'calm'?",
        "options": [
            "a) Беспокойный",
            "b) Спокойный",
            "c) Эмоциональный",
            "d) Суматошный"
        ],
        "correct_answer": "b) Спокойный"
    },
    {
        "question": "Как переводится слово 'courageous'?",
        "options": [
            "a) Стеснительный",
            "b) Храбрый",
            "c) Упрямый",
            "d) Злой"
        ],
        "correct_answer": "b) Храбрый"
    },
    {
        "question": "Что означает 'dark tension'?",
        "options": [
            "a) Тёмная напряженность",
            "b) Мрачная депрессия",
            "c) Солнечное спокойствие",
            "d) Легкая тревога"
        ],
        "correct_answer": "a) Тёмная напряженность"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'disappoint'?",
        "options": [
            "a) Порадовать",
            "b) Разочаровать",
            "c) Вдохновить",
            "d) Поддержать"
        ],
        "correct_answer": "b) Разочаровать"
    },
    {
        "question": "Что означает 'educated'?",
        "options": [
            "a) Недоученный",
            "b) Образованный",
            "c) Простой",
            "d) Необразованный"
        ],
        "correct_answer": "b) Образованный"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'fascinating'?",
        "options": [
            "a) Увлекательный",
            "b) Страшный",
            "c) Обычный",
            "d) Неинтересный"
        ],
        "correct_answer": "a) Увлекательный"
    },
    {
        "question": "Что означает 'fiction'?",
        "options": [
            "a) Вымысел",
            "b) Правда",
            "c) Биография",
            "d) История"
        ],
        "correct_answer": "a) Вымысел"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'funny'?",
        "options": [
            "a) Печальный",
            "b) Забавный",
            "c) Ужасный",
            "d) Бурный"
        ],
        "correct_answer": "b) Забавный"
    },
    {
        "question": "Что означает 'genre'?",
        "options": [
            "a) Сюжет",
            "b) Жанр",
            "c) Поступок",
            "d) Личность"
        ],
        "correct_answer": "b) Жанр"
    },
    {
        "question": "Как переводится 'gripping'?",
        "options": [
            "a) Увлекательный",
            "b) Скучный",
            "c) Меланхоличный",
            "d) Грустный"
        ],
        "correct_answer": "a) Увлекательный"
    },
    {
        "question": "Что означает слово 'happy'?",
        "options": [
            "a) Печальный",
            "b) Грустный",
            "c) Радостный",
            "d) Напряженный"
        ],
        "correct_answer": "c) Радостный"
    },
    {
        "question": "Как переводится 'imaginative'?",
        "options": [
            "a) Вдохновляющий",
            "b) Творческий",
            "c) Образованный",
            "d) Логичный"
        ],
        "correct_answer": "b) Творческий"
    },
    {
        "question": "Что означает слово 'informative'?",
        "options": [
            "a) Образовательный",
            "b) Меланхоличный",
            "c) Нудный",
            "d) Мифический"
        ],
        "correct_answer": "a) Образовательный"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'intelligent'?",
        "options": [
            "a) Глупый",
            "b) Умный",
            "c) Легкий",
            "d) Равнодушный"
        ],
        "correct_answer": "b) Умный"
    },
    {
        "question": "Что означает 'kind'?",
        "options": [
            "a) Эгоистичный",
            "b) Добрый",
            "c) Грубый",
            "d) Холодный"
        ],
        "correct_answer": "b) Добрый"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'narrator'?",
        "options": [
            "a) Певец",
            "b) Говорящий",
            "c) Рассказчик",
            "d) Музыкант"
        ],
        "correct_answer": "c) Рассказчик"
    },
    {
        "question": "Что означает 'non-fiction'?",
        "options": [
            "a) Художественная литература",
            "b) Научная литература",
            "c) Документальная литература",
            "d) Драматургия"
        ],
        "correct_answer": "c) Документальная литература"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'old-fashioned'?",
        "options": [
            "a) Современный",
            "b) Старомодный",
            "c) Простой",
            "d) Инновационный"
        ],
        "correct_answer": "b) Старомодный"
    },
    {
        "question": "Что означает слово 'plot'?",
        "options": [
            "a) Рисунок",
            "b) Сюжет",
            "c) Фантазия",
            "d) История"
        ],
        "correct_answer": "b) Сюжет"
    },
    {
        "question": "Как перевести 'portrayal'?",
        "options": [
            "a) Описание",
            "b) Бейнелеу",
            "c) История",
            "d) Картина"
        ],
        "correct_answer": "b) Бейнелеу"
    },
    {
        "question": "Что означает 'predictable'?",
        "options": [
            "a) Непредсказуемый",
            "b) Стандартный",
            "c) Предсказуемый",
            "d) Уникальный"
        ],
        "correct_answer": "c) Предсказуемый"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'publish'?",
        "options": [
            "a) Печать",
            "b) Издавать",
            "c) Покупать",
            "d) Продаж"
        ],
        "correct_answer": "b) Издавать"
    },
    {
        "question": "Что означает слово 'purpose'?",
        "options": [
            "a) Память",
            "b) Цель",
            "c) Работы",
            "d) История"
        ],
        "correct_answer": "b) Цель"
    },
    {
        "question": "Как переводится 'relaxing'?",
        "options": [
            "a) Утомляющий",
            "b) Спокойный",
            "c) Увлекательный",
            "d) Тревожный"
        ],
        "correct_answer": "b) Спокойный"
    },
    {
        "question": "Что означает слово 'resolution'?",
        "options": [
            "a) Трудность",
            "b) Разрешение",
            "c) Мечта",
            "d) Отказ"
        ],
        "correct_answer": "b) Разрешение"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'terrifying'?",
        "options": [
            "a) Ужасающий",
            "b) Веселый",
            "c) Приятный",
            "d) Обрадованный"
        ],
        "correct_answer": "a) Ужасающий"
    }
]
